[粵語配音問題]

小弟睇左動畫都算多年
但有時都諗 究竟寫稿佬係點樣將D動畫角色口頭禪 唔奇怪地配出
打個例子
「LoveLive Sunshine」入面有條女成日都zurazura
咁轉做粵語會變成點
「咩話zura」直接口語講 定轉其他type 定skip
真係好奇想知

打多個例子
最近「Gamers」入面星之宮 經常會疊字咁講
例如:あのあの、ですです、でもでも
照字幕翻譯就好簡單都係重覆一次寫「那個那個」「對呀對呀」「但是但是」
但轉做粵語配音又變得好怪雞
咁嘅情況又係skip左而D口癖，定硬頂

btw 之前配蛭魔果個yaha 幾正 又冇乜違和感

好似妖怪手錶同寵物小精靈咁咪得

姆咪

FUMUFU!

最後只會兩敗俱傷呀 閃電

波士可多拉 波士可多拉

咩路咩路

第一個照銀魂神樂嘅粵語配音應該會變咗「_____呀」或者省略

睇下個口頭襌可唔可以意譯啩

得嘅咪翻譯之後每句加返

如果係一啲冇意義嘅音咪就噉講返

不過都有例外，好似銀魂桂小太郎噉，TVB係用「唔係阿圭係阿桂」

但一去到假髮play果陣，D人就唔明假髮同桂有咩關係

噉呢個係日文gag嚟